1. env.sh文件是设置环境变量的语句（这里的NCBI_GEO_DATADIR是指的GEO133486，KOE_PCRDIR指的是整理的实验记录的PCR文件），
   在终端中打开~/.bashrc，添加这几行代码（注意路径需要更改成自己数据存放的位置），之后source ~/.bashrc，配置环境变量并保存成功。
2. script.sh可以在环境变量配置好了之后运行这个脚本，就会依次运行文件夹中的三个脚本。
3. 在R和python中我都先获取环境变量，然后将对应的路径设置为工作路径。